日本人收入統計分享（日本官方資料），節錄左d常用數據比大家睇下

日本每年都會出一份好詳細既收入報告，所以可以大概知道日本普遍人到底搵幾多錢
如果只係想知東京，將個表所有數x1.23就得
因為東京都平均收入係全國收入1.23倍，方便d當標準差一樣就將所有數x1.23（大都市都會好似香港咁有極高收入既人存在，所以可能實際普通人收入同其他地區唔係有太大分別，但冇數據所以冇得估）
另外日本人大約只有唔夠8成收入係實際收入（香港係超過9成）

1. 日本人平均收入

．2019年日本人平均收入係$22,180（東京係$27,280）
．作為比較，香港人平均收入約$26,125（根據2016年人口統計報告將收入按十等分計算推斷，再加入2019年到2016年薪金升幅得出）
．利用第5點既文件可以推斷出日本人收入中位數約$19,670（香港為$19,000）

2. 年齡與收入關係

3. 學歷、年齡與收入關係

．大學畢業生不論男女平均薪金$16,300（香港八大約$20,000，所有大學畢業生約$16,000）
．大學畢業男人30-34歲平均搵$23,200、女人30-34歲平均搵$20,200
．大學畢業男人係50-54歲搵最多錢，平均搵$38,580

4. 職業、年齡與收入關係

．男人做金融保險搵最多，平均搵$33,280
．女人做教育搵最多，平均搵$22,860

5. 所有年齡層不同月入的百分比

．月入$38,270就可以成為日本最高收入10%既男人（女人為$26,280）
．20-24歲最高收入既10%男性搵$18,820（女性為$18,600）
．25-29歲最高收入既10%男性搵$23,110（女性為$21,700）
．FG(20-24歲)搵$30,000或以上只佔0.3%男性（女性為0.1%）

6. 日本各地區平均收入

睇返統計，日本人係2001年既時候收入係最高，之後不升反跌
去到上年2019年，18年黎平均薪金係冇高過
香港人工近幾年都已經超越左日本甚至接近東京...成件事都真係幾sad

．女人做教育搵最多，平均搵$22,860

課外授業

留名

strong post

FG(20-24歲)搵$30,000或以上只佔0.3%男性（女性為0.1%）
連登FG: 渣ga

你講人地收入呢十幾年無點變

但係人地國內物價都同樣冇點變喎

計實收定係名義上人工？

日本出糧好似係預先扣晒退休金保險稅
而且車費多數公司出埋
出幾多可以用幾多

日本FG一般可以喺搬出嚟住/儲錢二揀一
香港FG唔月光已經好好

香港物價真心唔算高
當然樓價已經跑贏所有城市
以已發展地區黎計，香港人人工升幅應係前列

依個係名義上人工
所以實收大約打8折

屌，好撚窮

不要再說了

其實d 人話香港人工麻麻根本係缺乏國際視野，
而又班連登仔因為現實倒霉，網上扮到一個月6,7月以上收入，亦都係吹到上天花板。

基本上連登仔收入已經去到瑞士既中位數以上。